---
file: chpasswd.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# Introdução
* fonte: http://piterpunk.info02.com.br/dicas.html

Muitas vezes, queremos trocar a senha de um usuário com um comando,
diretamente. Ou queremos automatizar esse processo, em algum script.
Existe um comando para facilitar esse processo, o chpasswd que deve
ser usado da seguinte maneira:

   echo usuario:senha | chpasswd

Essa dica surgiu em uma resposta da Daniele na lista do gus-br...

